---
title: "ทุกอย่างหยุดนิ่งมานาน"
date: 2023-05-25T12:48:00+07:00
tags:
- Stories
---

ทุกอย่างหยุดนิ่งมานาน ไร้การเปลี่ยนแปลง จนกระทั่งเกิดการเปลี่ยนแปลงขึ้นนั่นล่ะ เราจึงได้พบว่าทุกอย่างเกิดขึ้นอย่างฉับพลัน รวดเร็ว และกระทันหัน 

<!--more-->

แต่จริง ๆ ไม่มีอะไรเปลี่ยนแปลงได้อย่างทันทีทันใด เว้นแต่ความตระหนักรู้ของเราเท่านั้น

ไม่ใช่การเปลี่ยนแปลงทุกอย่างจะมองเห็นได้โดยง่าย ส่วนมากเป็นแค่กระแสคลื่นเล็ก ๆ ใต้ผิวน้ำอันเวิ้งว้าง ต่อให้พยายามมองก็ไม่เห็นเว้นแต่จะทราบล่วงหน้าว่าจะต้องสังเกตการณ์ที่จุดใด

ยิ่งไปกว่านั้นความเชื่อของคนเรานั้นถูกถ่วงไว้ด้วยมวลเฉื่อยอันหนักหนาสาหัส ต้องให้ผลของการเปลี่ยนแปลงมาแสดงตรงหน้าก่อน ถึงจะมีแรงกระทำภายนอกที่มากพอจะทำให้คนเราเปลี่ยนใจ  หลายคนต่อให้ถูกความจริงทับถมมากมายก็ยังยืนหยัดในความเชื่อเดิม

เราไม่รู้หรอกว่ามันคือความมั่นคงในความเชื่อ หรือความโง่เขลาที่ไม่ยอมเปลี่ยนใจ  เราอาจจะเป็นตัวตลกหรือเป็นผู้กล้าและอดทน ก็คงแล้วแต่ว่ามองด้วยสายตาของใคร
